\newHymn
\FirstLine{Veni, veni, Emmanuel}
\firstlindex{Veni, O Sapientia}

\pointtrans
\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]

\FirstVerse{V}{eni,} O Sapiéntia,\\*
Quae hic dispónis ómnia,   \\*        
Veni, viam prudéntiae        \\*      
Ut dóceas et glóriae. 

\flagverse{Refrain} Gaude! Gaude! \\>Emmánuel,\\*
Nascétur pro te Israel! 

\flagverse{2}Veni, veni, Adonái,\\*
Qui pópulo in Sínai               \\* 
Legem dedísti vértice              \\*
In majéstate glóriae.

\flagverse{3}Veni, O Jesse vírgula,\\*
Ex hostis tuos úngula,             \\*
De spectu tuos tártari             \\*
Educ et antro bárathri.

\flagverse{4}Veni, Clavis Davídica,\\*
Regna reclúde caélica,             \\*
Fac iter tutum súperum,            \\*
Et claude vias ínferum.

\flagverse{5}Veni, veni O Oriens,\\*
Soláre nos advéniens,              \\*
Noctis depélle nébulas,            \\*
Dirásque mortis ténebras.

\flagverse{6}Veni, veni, Rex géntium,\\*
Veni, Redémptor ómnium,            \\*
Ut salvas tuos fámulos             \\*
Peccáti sibi cónscios.

\flagverse{7}Veni, veni, Emmánuel\\*
Captívum solve Israel,      \\*       
Qui gemit in exsílio,         \\*     
Privátus Dei Fílio.   

\end{verse}
\end{multicols}

